\begin{exoApp}{10}{1}[Anagramme]\label{\formatexo{6}}
Un sac possède $5$ paires de chaussettes noires, $2$ paires de chaussettes vertes et $3$ paires de chaussettes rouges. On choisit au hasard deux chaussettes simultanément.
\begin{enumerate}
	\item Combien y a-t-il de tirages possibles ? de résultats possibles ?
	\item Combien de tirages amènent deux chaussettes vertes ? deux chaussettes de même couleur ?
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction} 
\begin{enumerate}
    \item Il y  a $\binom{20}{2}$ tirages possibles, mais pas $\binom{20}{2}$ résultats possibles. En effet, on compte dans ce dénombrement plusieurs fois le tirage ``(rouge,rouge)'' par exemple.\\
    Il y a en réalité $6$ résultats possibles : (noire, noire), (noire, rouge), (noire, verte), (rouge, verte), (rouge, rouge) et (verte, verte).
    \item On tire deux chaussettes. Pour avoir deux chaussettes vertes, il faut donc choisir les deux chaussettes vertes parmi les $4$ présentes dans le sac : il y a donc $\binom{4}{2}=6$ tirages.\\
    Pour avoir deux chaussettes rouges, il faut tirer deux chaussettes rouges parmi les $6$ chaussettes rouges : il y a donc $\binom{6}{2}=15$ tirages.\\
    Enfin, pour avoir deux chaussettes noires, il y a de la même manière $\binom{10}{2} = 45$ tirages.\\
    Il y a donc au total $6+15+45=66$ tirages amenant deux chaussettes de la même couleur.
\end{enumerate}
\end{correction}
